\begin{frametext}{Скрытые Марковские модели}
    Рассмотрим дискретную систему, имеющую конечное множество из \(N\)
    состояний --- \(S=\{s_1, \dots, s_N\}\), в каждом из которых она может
    принимать одно из \(M\) значений из набора наблюдаемых параметров
    \(V=\{v_1, \dots, v_M\}\) --- алфавита. Состояние системы \(q_t\) в
    момент времени \(t\), принимающее одно из \(N\) значений множества
    \(S\), зависит только от её состояния \(q_{t-1}\) в момент времени
    \(t-1\), а значение наблюдаемого параметра \(o_t\) в момент времени
    \(t\) зависит только от состояния \(q_t\), т.е. не зависит отвремени.
\end{frametext}

\begin{frame}{Скрытые Марковские модели}
    \begin{itemize}
        \item \(S=\{s_1, \dots, s_N\}\) --- возможные состояния;
        \item \(V=\{v_1, \dots, v_M\}\) --- алфавит (возможные
            наблюдаемые параметры);

        \item \(q_t\) --- состояние системы в момент времени \(t\) (\(q_t \in
        S\));
        \item \(o_t\) --- наблюдаемый параметр в момент времени \(t\) (\(o_t \in V\));
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frametext}{СММ}
    Вероятности переходов между состояниями системы задаются матрицей \(A\).
    Вероятности выпадения каждого из \(M\) значений наблюдаемого параметра
    системы в каждом из \(N\) состояний системы задаются набором векторов
    \(B\). Вероятность появления некоторого начального состояния системы
    задаётся вектором \(\pi\).

    В компактной записи обозначается \(\lambda = (A, B, \pi) \)
\end{frametext}

\begin{frame}{СММ}
    \begin{itemize}
        \item \(A\) --- матрица \(N \times N\) вероятностей переходов из
            состояния \(i\) в \(j\)
        \item \(B\) --- матрица \(N \times M\) вероятностей наблюдения исхода
            \(v_i\) в состоянии \(s_i\);
        \item \(\pi\) --- вектор вероятностей появления состояния \(v_i\)
            как начального;
        \item \(\lambda = (A, B, \pi) \) --- СММ
    \end{itemize}
\end{frame}
